Artifact 已經成為免費遊戲

Artifact Classic 和 Artifact Foundry
Artifact Classic 和 Artifact Foundry 是數位卡牌遊戲 Artifact 的兩個版本，該遊戲原版由 Valve 和知名遊戲設計師 Richard Garfield 聯手打造。 Artifact 設計的理念是創造一款深度策略的卡牌遊戲，但卻沒有傳統實體遊戲板的限制。 遊戲於 2018 年 11 月剛發行之時得到的回應極度兩極化，而最終的結果也令人失望。此後 Valve 內部的一個小團隊著手重製遊戲，也就是現今的 Artifact Foundry，而原版遊戲則重新命名為 Artifact Classic。 我們設計 Artifact Foundry 是為了盡量解決玩家對原版遊戲種種不滿之處，同時保留其策略深度。

經濟
Artifact Classic 和 Artifact Foundry 兩者皆為免費遊戲，且每位玩家在兩個版本中都能獲得所有卡牌。 兩個版本都沒有應用程式內購買功能。

Artifact Classic 剛推出時，卡牌是以卡牌包的形式出售，且玩家能在 Steam 市集中交易卡牌。 在遊戲可免費遊玩且每個玩家都能使用所有卡牌後，之前收集的卡牌也轉換成了典藏版卡牌。 玩家仍舊能在市集中購買和出售典藏版卡牌，但 Valve 不出售這些卡牌，遊戲中也無法購買。

遊戲模式
Artifact Classic 和 Artifact Foundry 兩者都有全球遊戲配對、電腦對戰及多種遊戲模式，但兩個版本的遊戲模式不盡相同。

Artifact Classic 遊戲模式
完整牌組輪抽車輪戰（以有限的卡牌建構自己的牌組，輸掉 2 場比賽前先贏得 5 場）
自組車輪戰（以整套卡牌建構自己的牌組，輸掉 2 場比賽前先贏得 5 場）
有連勝紀錄排行榜的預組賽事（選擇一個預先建構的牌組，輸了就淘汰）
全球遊戲配對單場自組比賽
遊戲內錦標賽系統
自組電腦對戰
教學

Artifact Foundry 遊戲模式
1v1 英雄輪抽積分賽（直接挑選英雄並根據對手的選擇來挑選相應的英雄，然後以這些英雄建構成的牌組進行比賽，靠技巧提升排位）
自組積分賽（以整套卡牌建構自己的牌組，靠技巧提升排位）
教學（擴展版）
單人戰役
自組電腦對戰
英雄輪抽電腦對戰
電腦謎題（包括對玩家所設計謎題的支援）

遊戲玩法
Artifact Classic 和 Artifact Foundry 均為雙人對戰遊戲。兩位玩家各持一組牌組以及 5 位英雄，在橫跨 3 條兵線上戰鬥，目標是先於對手在 2 條兵線上取得勝利。 在 Artifact Classic 中，玩家按兵線順序出牌，而 Artifact Foundry 則簡化遊戲玩法，可一覽整個遊戲板，讓玩家可以隨時在任何兵線上出牌。

Artifact Classic 的遊戲玩法不限制兵線上的單位數量，讓玩家建立龐大軍隊正面交鋒。 玩家可以在每條兵線上選擇使用強大的法術和資源，在敵方塔倒下或友方塔受到威脅時，向對手施壓並平衡自己的攻勢。 由於當中有眾多隨機狀況，實力非凡的將領們必須要深謀遠慮，運用深不可測的知識來作出應對。

Artifact Foundry 提供更有自主性的遊戲玩法。除了隨機洗牌外，幾乎所有隨機元素都已被移除。而且，其遊戲玩法更著重於英雄本身，在戰場上擔任更為強大的角色。 除了英雄之外，遊戲中幾乎每張卡牌都經過一定程度的修改，以使其在一定程度上更具影響力、更好玩且讓人更容易專注。 Artifact Foundry 已推出超過 100 張新卡牌和 20 多位新英雄。